支那專家：武漢不明肺炎疫情人傳人可能性很大 國家發改委：明天開始春運，總客量料約30億人次

內地專家指武漢不明肺炎疫情人傳人可能性很大

內地初步判定，武漢的不明原因肺炎個案為新型冠狀病毒。北京大學醫學部基礎醫學院免疫學系教授王月丹認為，今次疫情人傳人的可能性很大，根據2003年沙士經驗，冠狀病毒在人與人之間會傳播，因此需要弄清楚傳播途徑以及是透過那些媒介傳播，再採取相應措施，同時監察疫情，每天公布有否新增病例，消除公眾疑慮。王月丹說，不能夠排除其他省市會有病例，內地各出入境口岸要加強檢疫。他表示，雖然暫時不能夠判斷今次的疫情源於野味，但認同要停售野生動物，民眾亦要避免到人多的地方及不要接觸發燒的病人。

2020-01-09 12:48:03 RTHK

內地春運明天開始，至2月18日結束。在北京，國家發展改革委員會預計，春運客運總量保持穩定，春運全國旅客發送量約30億人次，比上年略有增長，其中道路客運預計發送量為24.3億人次，下降1.2%；鐵路的為4.4億人次，增長8%；民航為7900萬人次，增長8.4%；水運為4500萬人次，增長9.6%。

發改委表示，今年春節是近8年來最早的農曆新年，預計春節前的客流較為集中，高峰時段鐵路部分重點方向運力依然較緊張，保障交通安全、道路暢通的壓力較大。

發改委表示，春運工作將增加運力，包括鐵路節前、後分別安排旅客列車5千多對，較去年春運增加客座能力，並在北京、廣州、滬寧杭地區、成渝、武漢等地重點安排直通列車。

中國國家鐵路集團表示，將推廣電子客票至高鐵幹綫及城際鐵路，目前電子客票覆蓋車站達1000多個，新開通高鐵綫路全部同步實施電子客票，旅客乘坐高鐵無需取票出行。

2020-01-09 HKT 11:23

當支那講可能性好大，咁即係一撚到傳硬
留明 同各位講：再見

利申：我無鄉下